一地兩檢二讀表決在即 泛民籲6.14集會 反割地 挽狂瀾

2018年06月09日

一地兩檢二讀表決在即
泛民籲6.14集會
反割地 挽狂瀾

■一地兩檢關注組宣佈將於下周四舉行集會。許頌明攝

【割地兩檢】

【本報訊】一地兩檢條例草案審議進入尾聲，按立法會主席梁君彥的「時間表」，最快下周可進行二讀表決。由多個團體組成的「一地兩檢關注組」計劃下周四舉行「反對割地自閹、立會廢權」集會，結合議會內外力量，控訴一地兩檢違反《基本法》、破壞一國兩制，圖力挽狂瀾。有學者認為，泛民在民意上未能佔優，對參與集會人數難寄厚望。

記者：陳嘉裕

身兼一地兩檢關注組成員的議員范國威指，政府對於民情置若罔聞、強推一地兩檢，舉行集會是結合議會內外的力量為香港人發聲，控訴條例違反《基本法》，破壞一國兩制。召集人陳淑莊亦表示，政府一直逃避向公眾解釋一地兩檢為何必要性，即使一地兩檢勢必通過，但關注組仍會繼續監察高鐵的營運和財政狀況，亦包括內地人員越境執法等問題，「唔會俾政府走數後再次走數」。

學者：民意未佔優

前議員梁國雄則對於立法會主席梁君彥設限時辯論表達不滿，怒斥梁是「廢柴主席、賤格」，將《基本法》賦予議員的權限、監察政府的權限一手摧毀，形容對方限時辯論是「霸王硬上弓」。梁國雄又指，只有約17%的人會用高鐵搭通全國，質疑「有咩理由（因為）17%嘅人嘅方便，要犧牲我哋嘅主權？」

學界亦配合關注組的行動擺設街站，希望市民關注一地兩檢的議題。港大學生會會長黃程鋒指，立法會主席梁君彥以港府與廣東省簽訂的《合作安排》凌駕《基本法》，否決泛民提出的修正案，學界對此表示反對。他呼籲學界和市民出席集會，學生會會在周末擺街站，表達對事件的關注。

關注組去年底亦曾舉行同類集會，但參與人數只有100人左右，被問到預期集會的出席人數，陳淑莊指人數不是重點，更重要的是內容，希望藉集會的時間向市民解釋有關修正案意義。

香港中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強則預期出席集會的人數不會多，因雨傘後遺症仍圍繞社運圈，相信政黨難以動員支持者出席；其次是一地兩檢在民調的確有過半數支持，泛民今次在民意上未能佔優，難寄厚望。蔡子強指，泛民惟有積極動員，冀可挽回目前劣勢。

上一則
【狗主小心】狗狗睇醫生出事點算好？大狀醒你3招

下一則
下一則
港珠澳橋造假案 再有技術員認罪

建設民主中國，不了

累了
不了

不了
快D通過啦

飯民嘅任務就係消耗民氣

記得帶錢呀！！！